台灣應該考慮將首都搬去金門，總統喺金門工作

天子守國門 君王死社禝

金門唔屬於台灣喎

你老母唔屬於你老豆添

知唔知乜撚嘢叫台澎金馬?

google一下，唔好咁懶

金門係福建
應該係中華民國去金馬
台澎獨立做台灣國

唔知邊個懶
你google吓就知金門係中國
金門人申請美國簽證國籍係中國
台灣、澎湖人申請簽證國籍台灣

你搵定窿捐都得啦

無耐前先至申請入台證去金門

金門現時仍屬中華民國福建省編制

唔係虛化左啦咩?

仲有個行政院下屬金馬聯合服務中心管住

你知唔知點解去台灣唔用得護照要用入台證
因為台灣同金門現時仍然由中華民國管
佢哋憲法主張全中國包括香港都係中華民國領土
所以先有入台證呢樣嘢
你要整入台證正正反映咗金門唔知台灣

中華民國有兩個省，一個係福建省，一個係台灣省

中華民國福建省有兩個縣：金門縣同連江縣

其實維基就有，唔好急著衝出黎柒

咁咪即係金門屬於中華民國唔屬於台灣囉

你會唔會話新界屬於九龍

呢個post啲人真係冇眼睇
金門唔隸屬台灣，但係屬於中華民國實際管治領土咁簡單都搞唔清
唔怪得有啲戇鳩會成日講咩台灣已經獨立咗

金門好親中喎

金門人 求仁得仁